'\" te
.\" Copyright 2007 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scconf_dg_rawdisk 1M "2007 年 8 月 13 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scconf_dg_rawdisk \- raw ディスクデバイスグループ構成の追加、変更、または更新
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscconf\fR \fB-a\fR \fB-D\fR type=rawdisk, [\fIgeneric_options\fR] [,globaldev=\fIgdev1\fR,globaldev=\fIgdev1\fR,\&.\|.\|.] [,localonly=true]
.fi

.LP
.nf
\fBscconf\fR \fB-a\fR \fB-D\fR type=rawdisk, [\fIgeneric_options\fR] [,globaldev=\fIgdev1\fR,globaldev=\fIgdev1\fR,\&.\|.\|.] [,localonly=true | false]
.fi

.LP
.nf
\fBscconf\fR \fB-c\fR \fB-D\fR name=diskgroup,autogen=true
.fi

.LP
.nf
\fBscconf\fR \fB-r\fR \fB-D\fR \fIdevice_service_name\fR [,nodelist=node[:node]\&.\|.\|.] [,globaldev=\fIgdev1\fR,\&.\|.\|.]
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.LP
次の情報は、\fBscconf\fR コマンドに固有です。同等のオブジェクト指向コマンドを使用するには、cldevicegroup(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscconf_dg_rawdisk\fR ユーティリティーは、raw ディスクデバイスグループ構成を追加、変更、または更新します。
.sp
.LP
rawdisk とは、ボリュームマネージャーのボリュームまたはメタデバイスの一部として使用されていないディスクのことです。raw ディスクデバイスグループを使用すると、ディスクデバイスグループ内にディスクセットを定義できます。
.sp
.LP
デフォルトでは、システムブート時に、raw ディスクデバイスグループが、構成内の Disk ID (\fBDID\fR) 擬似ドライバデバイスごとに作成されます。慣例的に、raw ディスクデバイスグループ名は初期化時に割り当てられ、\fBDID\fR 名から派生します。raw ディスクデバイスグループに追加されるノードごとに、\fBscconf\fR ユーティリティーは、グループのすべてのデバイスがそのノードのポートに物理的に接続されていることを確認します。
.sp
.LP
\fBscconf \fR\fB-a\fR (追加) コマンドは、複数のディスクデバイスが構成されている raw ディスクデバイスグループを作成する際に使用できます。raw ディスクデバイスグループは、ブート時に、クラスタにあるディスクデバイスごとに作成されます。
.sp
.LP
新しい raw ディスクデバイスグループを追加するには、事前に、新しいグループで使用するデバイスを、ブート時に作成されたデバイスグループから削除してください。これにより、これらのデバイスを含む新しい raw ディスクデバイスグループを作成できます。実際の操作としては、該当するデバイスのリストを \fBglobaldev \fR オプションに指定するとともに、主ノードとなりうるプレファレンスリストを \fBnodelist\fR オプションに指定して、\fBscconf\fR コマンドを実行します。すでに存在しているデバイスグループに対しては、新規のノードおよび広域デバイスのみを追加することができ、既存のデバイスグループに属しているノードやデバイスは無視されます。
.sp
.LP
\fB-a\fR オプションでのデバイスグループの新規作成時に \fBpreferenced\fR サブオプションを指定しないと、デフォルトとして \fBfalse\fR が適用されます。ただし、既存のデバイスグループに対して \fBpreferenced\fR サブオプションを \fBtrue\fR または \fBfalse\fR に指定すると、エラーが返されます。これは既存の nodelist プレファレンスを維持するための措置です。
.sp
.LP
特定のノードのみに支配させるデバイスグループの場合、構成時に \fBotheroption\fR を \fBlocalonly=true\fR に指定します。\fBlocalonly\fR を指定してデバイスグループを作成する際は、ノードリストには 1 つのノードしか指定できません。 
.sp
.LP
\fBscconf \fR\fB-c\fR (変更) コマンドは、主ノードとなり得るプレファレンスリストの順序の変更、フェイルバックの有無の変更、二次ノードの指定の設定、デバイスグループへの広域デバイスの再追加などを行う際に使用します。 
.sp
.LP
ノードプレファレンスリストの順序を変更する場合は、デバイスグループ内のすべてのノードを \fBnodelist\fR に指定する必要があります。また、ノードプレファレンスの順序を変更する場合は、\fBpreferenced\fR サブオプションを \fBtrue\fR に設定する必要もあります。 
.sp
.LP
change オプションに \fBpreferenced\fR サブオプションを指定しない場合、事前に指定された \fBtrue\fR または \fBfalse\fR 設定が適用されます。 
.sp
.LP
変更形式のコマンドでは、新規ノードを追加できません。change オプションは、デバイスグループに関する \fBlocalonly\fR デバイスグループ指定の有無を変更する際にも使用します。デバイスグループを \fBlocalonly\fR デバイスグループに変更するには、\fBotheroption\fR に \fBlocalonly=true\fR を指定します。\fBlocalonly\fR デバイスグループに戻らなくするには、\fBlocalonly=false\fR を指定します。\fBnodelist\fR には事前に、リストとして 1 つのノードを設定しておく必要があり、そうでない場合はエラーが返されます。\fBlocalonly\fR を \fBtrue\fR に設定する場合は、\fBchange\fR 形式のコマンドに \fBnodelist\fR を指定できます。ただし、リストには 1 つのノードが設定されているはずであり、それ以外は受け付けられないので、こうした指定は不要です。なお、事前に指定したノード以外を設定しようとすると、エラーが返されます。
.sp
.LP
\fBscconf \fR\fB-r\fR (削除) コマンドは、クラスタデバイスグループの構成から、ノード、広域デバイス、デバイスグループ名を削除する際に使用します。デバイスグループ名とともにノードまたは広域デバイスを指定した場合、このデバイスグループからはまずこれらのノードや広域デバイスが削除されます。クラスタ構成からデバイスグループが削除されるのは、このデバイスグループから最後のデバイスまたはノードが削除されてからになります。デバイスグループ名のみを指定した場合 (ノードまたはデバイスを何も指定しない場合) は、デバイスグループ全体が削除されます。
.sp
.LP
raw ディスクデバイス名が raw ディスクデバイスグループに登録されている場合、その名前は Solaris ボリュームマネージャーデバイスグループまたは VERITAS Volume Manager デバイスグループには登録できません。
.SH オプション
.sp
.LP
サポートされている汎用オプションのリストについては scconf(1M) のマニュアルページを参照してください。
.sp
.LP
下記のアクションオプション一覧は、コマンドの動作を制御するためのものです。このコマンドで使用できるアクションオプションは 1 つだけです。
.sp
.LP
サポートされるアクションオプションには、次のものがあります。 
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-a\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
新しい raw ディスクデバイスグループをクラスタ構成に追加します。このオプションは、デバイスグループの構成を変更する際にも使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-c\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
ノードプレファレンスリストの順序の変更、プレファレンスおよびフェイルバックポリシーの変更、二次ノードの指定数の変更、\fBglobaldev\fR オプション指定によるデバイスグループへのデバイスの追加を行います。そのほかに、デバイスグループのローカル指定をする際にも使用します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-r\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
raw ディスクデバイスグループ名をクラスタから削除します。 
.sp
\fBautogen\fR フラグは、\fBscconf\fR コマンドのインジケータとして使用します。このコマンドは、\fB-v\fR\fB コマンド行オプションを使用しないかぎり、デバイスの autogen\fR プロパティーを一覧表示しません。change 形式 (c) の \fBscconf \fR コマンドを使用した場合、\fBautogen=true\fR が指定されないかぎり、このデバイスの \fBautogen\fR プロパティーはリセットされ false に設定されます。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fBscconf\fR コマンドの使用法
.sp
.LP
次の \fBscconf\fR コマンドは、raw ディスクデバイスグループの作成、潜在的な主ノードの順番の変更、プレファレンスおよびフェイルバックポリシーの変更、二次ノードの指定数の変更、および raw ディスクデバイスグループのクラスタ構成からの削除を行います。

.sp
.in +2
.nf
host1# \fBscconf -a -D type=rawdisk,name=rawdisk_groupname, 
nodelist=host1:host2:host3,preferenced=false,failback=enabled, 
numsecondaries=,globaldev=d1,globaldev=d2\fR

host1# \fBscconf -a -D type=rawdisk,name=rawdisk_groupname, 
nodelist=host1,globaldev=d1,globaldev=d2,localonly=true, 
globaldev=d1,globaldev=d2\fR 

host1# \fBscconf -c -D name=rawdisk_groupname, 
nodelist=host3:host2:host1,preferenced=true,failback=disabled, 
numsecondaries=2,globaldev=d4,globaldev=d5\fR

host1# \fBscconf -c -D name=rawdisk_groupname,localonly=true\fR

host1# \fBscconf -r -D name=rawdisk_groupname\fR

host1# \fBscconf -r -D name=rawdisk_groupname,nodelist=host1,host2\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
アーキテクチャーSPARC
_
使用可能SUNWsczu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、cldevicegroup(1CL)、scconf(1M)、\fBattributes\fR(5)
